
                      La escritora Patricia Highsmith es conocida principalmente por las adaptaciones al cine de varias de sus novelas de suspense, títulos como Extraños en un tren, El talento de Mr. Ripley o Las dos caras de enero. En 1952, sus editores se negaron a publicar la novela romántica El precio de la sal (The price of salt) por su temática lésbica, que finalmente fue publicada bajo el seudónimo de Claire Morgan en 1953, vendiendo cerca de un millón de ejemplares. El libro se reeditó 37 años después, en 1989, con el título de Carol y la autora reconoció que tenía ciertas notas biográficas.
El cineasta Todd Haynes (Lejos del cielo) se ha encargado de dirigir la adaptación cinematográfica de Carol, que ha sido muy bien recibida por la crítica y ha conseguido numerosas nominaciones, entre ellas seis para los Oscar, cinco para los Globos de Oro y nueve para los premios BAFTA. Además fue seleccionada para competir por la Palma de Oro en el Festival de Cine de Cannes de 2015, donde Rooney Mara consiguió el premio a la mejor actriz.
[...] Esta es una película prácticamente perfecta, la puesta en escena es sumamente elegante y, a pesar de tratar un tema tan delicado como la homosexualidad femenina en los años 50, se hace con mucha sensibilidad y buen gusto. Es algo tan simple como una bonita historia de amor. La banda sonora, la ambientación, la luz y los colores, todo está dispuesto con precisión y estilo al servicio de la historia haciendo que el conjunto resulte excepcionalmente bello.
Por otro lado están las maravillosas interpretaciones de Cate Blanchett y Rooney Mara, impresionante el trabajo de ambas. Dos excelentes actrices de grandes recursos interpretativos que están, sencillamente, perfectas dando vida a dos mujeres sutiles y delicadas, cuyas miradas y gestos delatan que hay algo entre ellas que las palabras no logran expresar. Kyle Chandler (Super 8) es el ex marido de Carol que no entiende las decisiones de su mujer; Sarah Paulson (Martha Marcy May Marlene) una vieja amiga a la que recurre cuando necesita ayuda y Jake Lacy (Mejor… solteras) el novio de Therese.
Excelente drama romántico que habla de la seducción y del deseo humano, enmarcado en la conservadora sociedad estadounidense de los años 50. Una maravillosa película.
        
            